

architect

OOP（接口、继承、多态、封装）

简单工厂模式

每一种模式，至少你能想到一种场景
接口

简单工厂：
提供一个创建对象的功能，不需要关心其具体实现

好处：降低客户端与模块之间的耦合度

应用场景：BitmapFactory

扩展：根据不同参数、配置文件产生不同的实例

相关模式：抽象工厂、工厂方法模式

Facade 外观模式

案例：代码生成
实体类可以根据表生成
DAO CRUD增删改查
Service 生成业务层

三层

定义：为子系统的一组接口提供一个一致的界面，Facade模式定义了一个高层接口

优点：
松散耦合
简单易用

本质：封装交互、简化调用

原则：最少知识

OkHttp
缓存框架

相关模式，中介者、单例


















